翠湖花園重選法團 未投票已腰斬

翠湖花園重選法團 未投票已腰斬

要聞

業主大會在沙田鄉議局大樓舉行，約550多名業主出席。

【本報訊】沙田翠湖花園早年爆出圍標醜聞，有工程公司東主罪成入獄，時任法團主席黎國樑亦捲入案件，去年辭任主席一職。該屋苑昨晚召開業主大會重選法團，由翠湖關注組成員及居民自發組成的「翠湖新希望」團隊，希望「起義」推翻現屆法團，惟會議最終因議程太多，租場時間卻太短，業主未及投票選出新法團，會議便以租場時間屆滿為由被腰斬。
沙田翠湖花園共有840戶，業主大會在沙田鄉議局大樓舉行，有約550多名業主出席。是次大會需通過的議程多達15項，包括改選管理公司、會計師、清潔公司等，最後才輪到重選法團議程；會議場地租用時間則由晚上8時半至11時，只有2.5小時。

居民自發參選「起義」

由於時間緊絀，直至晚上10時45分仍未能投票選出新一屆法團委會，會議主持隨即宣佈終止會議，即現屆法團可繼續留任，直至下次再開會選出新法團為止。在場不少業主隨即起哄，呼籲其他人留守會場。
是次「起義」的「翠湖新希望」團隊一共有15人，背景包括工程師、退休公務員、退休教師及家庭主婦等，以廉潔為主題；另一團隊則有12人，大多為已連任數屆法團委員。
自圍標醜聞爆出後，翠湖關注組在2015年收集5%業主聯署，入稟要求時任法團主席黎國樑召開會員大會重選法團，黎卻在審訊中途辭去主席一職，令案件在缺乏被告下被迫撤銷。關注組於是再收集5%業主聯署要求開會，現有屋苑管理公司亦因決定辭職，需重新招標聘請新管理公司，故於昨晚召開業主大會作表決。
■記者梁御和